<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-07-25T16:28:03+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Most gangsta blog ever</title><subtitle>Welcome to my blog bitches! </subtitle><entry><title type="html">Was man sehen will</title><link href="http://localhost:4000/2023/07/24/wasmansehenwill.html" rel="alternate" type="text/html" title="Was man sehen will" /><published>2023-07-24T05:45:13+02:00</published><updated>2023-07-24T05:45:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/07/24/wasmansehenwill</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/07/24/wasmansehenwill.html"><![CDATA[<p>Es ist kalt und still in dieser ersten Januarwoche. Aus den Kaffeebechern ringsum steigen violette Dampfschwaden in den noch dunklen Morgenhimmel. Die Stadttauben gurren kehlig. Auf ihrer unendlichen Suche nach Essbaren, stoßen sie auf zerfetzte Silvesterüberreste, zertretene Zigarettenstummel, körniges Streugut. Mittlerweile haben auch sie begriffen: Hier schenkt sich niemand etwas; nicht mal einen Krümel Beachtung, nicht mal einen Krümel.</p>

<p>Bewegung kommt in die müden Gelenke. Quietschend und ratternd rollt die Tram 66 ein. Getrampel, Geflatter, Gestöhne und mit einem giftigen Zischen öffnen sich die Türen. Menschen in Strick strömen raus, Menschen in Wolle strömen rein. Mit ihnen kommen Kälte und Gier. Dazwischen mal ein Kind oder ein Hund. Etwas brauch das Herz nun mal, um nicht endgültig zu erfrieren.</p>

<p>Der letzte Rest Müdigkeit, ist dem Wetteifer gewichen. Im Kampf um die begehrten Sitzplätze ist sich jeder Feind. Nicht, dass man es einander ansehen würde: Nach außen hin trägt man Maske, so gehört es sich. Nach außen heuchelt man Desinteresse, während im Inneren, der aufflammende Hass ein neues Opfer forciert.</p>

<p>Und an diesem Morgen ist es schnell gefunden. Sie bricht das Schweigen und damit den unausgesprochenen Eid der Morgenpendler. Als die Tram 66 um 8.17 Uhr Fahrt aufnimmt, Halteschlaufen gegriffen und die letzten Sitzplätze gefüllt werden, beginnt eine junge Frau ihr Tagewerk.</p>

<p>„Guten Morgen. Hätten Sie zufällig etwas Kleingeld übrig?”</p>

<p>Die Musik wird lauter gestellt, die vorbeifliegenden Gebäude intensiver fokussiert, während sie geduldig Reihe um Reihe abschreitet.</p>

<p>Eine schwarze Regenjacke(zu weit für ihre Statue, zu dünn für die winterlichen Temperaturen)verrät, dass sie heute morgen nicht die Qual der Wahl hatte. Auf dem Kopf trägt sie eine graue Wollmütze, ihre Haare sind dunkel und strähnig, aber ihr Blick blitzt klar und frisch. In ihrer Stimme schwingt Professionalität.</p>

<p>Die Wenigen, die sich ihr erbarmen zu antworten, geben nichts außer faule Ausreden: Man muss gleich aussteigen…hat kein Bargeld… hat doch selbst zu wenig.</p>

<p>Sie nickt verständnisvoll und zieht zum Nächsten.</p>

<p>Woher, denke ich, nimmt sie dieses Verständnis? Woher, denken wir, nimmt sie ihre Kraft?</p>

<p>Noch bevor die Tram 66 ihren nächsten Halt erreicht, setzt sie sich auf einen Vierersitz am anderen Ende des Waggons. Gleich dem zuckenden Schwanz einer Raubkatze, ist ihr Körper in Bereitschaft. Jeder Muskel ist gespannt, fertig zum Sprung, muss es sein - Tag ein, Tag aus - und erst recht dann, wenn das schwindende Licht in Schwarz verwelkt.</p>

<p>Vielleicht hat ihr Körper es geahnt, bevor ihr Geist es tat. Jedenfalls springt sie jetzt auf. Springt auf und schreit, ihre Stimme wackelt dabei. Professionell wirken jetzt nur noch die Gaffer. Man hat sie angespuckt, hat ihr vor die Füße gespuckt und sie eine „dreckige Schlampe” genannt. Man ist rund 40 Jahre alt und voll, wie die Straßen im Berufsverkehr.</p>

<p>Betroffen blicken wir weg. Lieber nicht. Nicht heute. Nicht jetzt. Wenn es doch schon 10 Uhr wäre, dann wär’ man schon was wacher, dann hätt’ man schon was geschafft, dann bestimmt. Aber gerade lieber nicht.</p>

<p>Sie steht vor der verschlossenen Tramtür und flucht. Sie hat Angst, es ist nicht zu übersehen. Sie hat Angst und flucht, weil sie keine Wahl hat, weil die verdammten Türen verschlossen sind, beißt sie um sich, wie ein tollwütiger Köter. Aber nach Hilfe ruft sie nicht.</p>

<p>Da löst sich aus der Schockstarre der Gaffenden eine Männergestalt. Er riecht nach Rasierwasser und hat grau meliertes Haar. Eine tiefe, jahrzehnttiefe Müdigkeit kauert in seinen Lidkuhlen. Kauert dort wie ein Soldat im Schützengraben, der bereits zu viel gesehen hat um jemals vergessen zu können, der mehr wartet, als dass er kämpft, der.</p>

<p>Schnurstracks geht er auf die junge Frau zu. Wir haben ihn vor ihr bemerkt. Als er ihr auf die Schulter tippt, fährt sie erschrocken um. Sie hat damit nicht gerechnet. Man schon.</p>

<p>Dann streckt er ihr etwas entgegen und aus purem Reflex, greift sie zu. Ihre Augen sind dabei schreckgeweitet. Dann öffnen sich die Türen: Eine frische Welle von Fahrgästen spült sie hinaus auf die Straße. Da kommt sie zu sich und schaut in ihre geschlossene Faust, schaut perplex, schaut sich um. Doch der Mann ist verschwunden.</p>

<p>Die Türen schließen sich wieder, eine neue Menschentraube bezieht Platz, dann setzt sich die Tram schaukelnd in Bewegung. Man verdreht sich die Hälse, stielt sich fast die Augen aus, doch an der geschlossenen Wollmantelfront kommt kein Blick vorbei.</p>

<p>Bevor die Tram um eine Ecke biegt, erhaschen wir Alteingesessenen noch einen letzten Blick auf die Haltestelle: Das Auge brauch eine Weile, bis es zwischen den Menschenmassen, ihre dürre Gestalt ausfindig macht. Aber da steht sie! Inmitten von Taubenscharen und ausgetretenen Zigarettenstummeln. An anderen Tagen hätte man sie leicht übersehen können. Aber nicht heute, heute nicht, denn heute will man sie sehen.</p>

<p>Und was man sieht erfreut und beschämt zugleich, denn aus ihrer rechten Hand leuchtet ein orangener Schein und aus ihrem Gesicht ein Lächeln.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Es ist kalt und still in dieser ersten Januarwoche. Aus den Kaffeebechern ringsum steigen violette Dampfschwaden in den noch dunklen Morgenhimmel. Die Stadttauben gurren kehlig. Auf ihrer unendlichen Suche nach Essbaren, stoßen sie auf zerfetzte Silvesterüberreste, zertretene Zigarettenstummel, körniges Streugut. Mittlerweile haben auch sie begriffen: Hier schenkt sich niemand etwas; nicht mal einen Krümel Beachtung, nicht mal einen Krümel.]]></summary></entry><entry><title type="html">Sanduhr</title><link href="http://localhost:4000/2023/07/23/Sanduhr.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sanduhr" /><published>2023-07-23T18:45:13+02:00</published><updated>2023-07-23T18:45:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/07/23/Sanduhr</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/07/23/Sanduhr.html"><![CDATA[<p>Wie zur Hölle ist er hier bloß hingekommen?</p>

<p>Emil kennt die Antwort auf diese Frage nicht.</p>

<p>Was er ebenfalls nicht kennt, ist die nasskalte Kleinstadt, die am Fenster vorbeizieht: Baumreihen - kahl gefroren-, hin und wieder ein abgestoppeltes Feld, dann wieder geduckte Häuser- dreckig weiß-, kunstvoll verziert von ein paar Schmutzfinken, die sich für Picasso halten.</p>

<p>„<em>Ein bisschen wie zu Hause”</em>, denkt er, und: „<em>Nur nicht ganz</em>.”. Weil er das Gewicht seiner Worte spürt, schaut er in den Himmel: Der ist ja glücklicherweise überall derselbe.</p>

<p>Er blickt in tiefstes Dunkelgrau: Ein müder Tag, der sich heute entschieden hat, gar nicht erst aufzustehen, neigt sich dem Ende.</p>

<p>Und da neigt Emil seinen Kopf, neigt ihn in Richtung Fahrerseite, um mit Entsetzen festzustellen, dass er den Kerl am Lenkrad nicht kennt.</p>

<p>„Wer sind Sie?”</p>

<p>Es dauert einige Momente bis Emil diese Frage über die Lippen bringt. Fieberhaft hat er zuvor seine Erinnerung durchwühlt, ob er das Gesicht des Mannes nicht schon irgendwo einmal gesehen hat – Erfolglos.</p>

<p>Was ihn darüber hinaus beunruhigt: Auch über den Ablauf des heutigen Tages schweigt sein Gedächtnis. Nach seinem orischen Morgenkaffee, verlaufen sich die Stunden im Sand.</p>

<p>„<em>Ich hab’ auch meinen Stolz- Ich muss den nicht fragen.”,</em> denkt Emil und: „<em>Früher oder später wird sich sowieso zeigen, was los ist, was verflixt nochmal das Ganze soll</em>.”, und ein paar Sekunden später: „<em>Das wär ja gelacht, wenn ich das nich’ von allein rauskriege</em>”.</p>

<p>Da bahnt sich von hinten eine Kinderhand ihren Weg zum Radio. Klein, zart und weiß ist sie und drückt so zielsicher auf einen der rund dreißig Knöpfe, als hätte sie noch nie etwas anderes gemacht. Auf einmal ertönt ein ohrenbetäubender Krach, der anscheinend Musik sein soll. „Mariaaa! Mach das leiser, verflucht noch Eins!”, brüllt der Fahrer, ohne den Blick von der Straße zu wenden.</p>

<p>Ebenfalls zu Tode erschrocken, dreht sich Emil um und schaut in das Gesicht eines kleinen Mädchens, mit zwei Zöpfen und großen, runden Brillengläsern. Sie lächelt und dreht leiser.</p>

<p>Die Musik klingt schrecklich süß und überzuckert, unecht, flach und, was am Schlimmsten ist, vollkommen fremd.</p>

<p>Da ist es ihm zu viel. Sprachlos schaut Emil zuerst das Radio, dann das kleine Mädchen im Rückspiegel, dann den Fahrer neben sich an. Schließlich öffnet er den Mund.</p>

<p>„Aber Päpschen! Du kennst mich doch. Ich bin’s der Ulli, der Mann von der Johanna!”</p>

<p>„Johanna?! Aber das ist nicht möglich. Die Johanna ist artig, die hat doch noch nie einen Freund mit nach Hause gebracht!”</p>

<p>Der Mann, namentlich Ulli, lacht schallend und deutet mit dem Daumen auf die Rückbank: „Ja, und wer denkst du ist sie da?”</p>

<p>Emil zögert kurz, dann muss er die Schultern zucken.</p>

<p>„Na hör mal! Das ist doch Maria: Johannas Tochter, dein Enkelkind?!”.</p>

<p>Emil hört die Worte, aber er versteht sie nicht. Seltsam wie er nun einmal ist, muss er an eine Sanduhr denken.</p>

<p>Ganz deutlich sieht er sie vor sich: Ein gläserner Doppelkegel, dessen untere Hälfte bereits reichlich gefüllt ist. Und je länger er schaut, desto deutlicher beginnen sich die Konturen eines Mannes abzuzeichnen, der bis zum Hals in der Zeit steckt und mit beiden Händen hilflos gegen das Glas presst. Heller Sand rieselt unentwegt auf seinen Kopf, färbt sein Haar schlohweiß, formt sich zum Haufen, droht ihn zu ersticken.</p>

<p>Da erkennt Emil den Mann und klappt den Deckenspiegel auf.</p>

<p>Aus dem Spiegel, starrt ihn ein alter Mann mit Halbglatze und braunen, tränenfeuchten Augen an. <em>„Wenigstens die Augen</em>”, denkt Emil, „<em>sind dieselben geblieben</em>”.</p>

<p>Betroffen senkt er seine Lider und atmet aus und wieder ein – seine Wangen werden nass dabei.</p>

<p>Als er seine Augen wieder öffnet, blickt er in den Himmel - der ist ja glücklicherweise überall derselbe. Dann dreht er sich im Sitz um und streckt Maria seine Hand entgegen:</p>

<p>„Hallo, ich bin Emil. Schön, dich kennenzulernen.”</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Wie zur Hölle ist er hier bloß hingekommen?]]></summary></entry><entry><title type="html">Belladonna</title><link href="http://localhost:4000/2023/07/22/belladona.html" rel="alternate" type="text/html" title="Belladonna" /><published>2023-07-22T19:00:13+02:00</published><updated>2023-07-22T19:00:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/07/22/belladona</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/07/22/belladona.html"><![CDATA[<p>Schau mir in die Höhle, die sie Auge nennen</p>
<p>Schwarzen See</p>
<p>Belladonna</p>
<p>Und sag mir, dass du magst</p>
<p>blindlings nach Kontur zu tasten</p>
<p>dass du wagst zu tauchen</p>
<p>im klammen, gierigen Sumpf</p>
<p>dass du kamst um zu bleiben</p>
<p>wenn andere Stühle rücken,</p>
<p>verschwitzte Leiber zum Abschied drücken</p>
<p>sich verpissen</p>
<p>in die Nacht</p>
<p>Besieh meine schwieligen Sohlen:</p>
<p>vergiss auch die Zehen nicht</p>
<p>die Entstellten</p>
<p>trag sie in der Hand wenn du willst</p>
<p>denn sie sind des Tragens müde</p>
<p>und nur schön, wenn sie tanzen</p>
<p>und sich selbstvergessen in Leichtigkeit hüllen</p>
<p>gleich Quallenfragmenten im Seidenschaum</p>
<p>oder mein Herz</p>
<p>wenn es anfängt zu fühlen</p>
<p>Vergiss meine Beine nicht:</p>
<p>lang und vernarbt</p>
<p>vom Verschleiß ächzend</p>
<p>unter Frühlingswinden zusammenbrechend</p>
<p>wurmstichige Balken im Dachstuhl</p>
<p>dass man die Unversehrbarkeit suchen muss</p>
<p>in einem Labyrinth</p>
<p>aus blauem Geäst</p>
<p>geblähtem Fleisch</p>
<p>Betaste meine Brüste:</p>
<p>meine Alabasterhaut</p>
<p>Nektar &amp; Schnee</p>
<p>Unschuld &amp; Sünde</p>
<p>Mit allen sieben Sinnen</p>
<p>möcht‘ ich dich schwimmen</p>
<p>möcht‘ ich dich saugen</p>
<p>möcht‘ ich dich wildern fühlen</p>
<p>in meinem brustblühenden Bouquet</p>
<p>Und wenn ich arm bin</p>
<p>an Adoleszenz</p>
<p>wenn ich welke &amp; ergraue</p>
<p>wenn ich lache wie gebrochen Glas</p>
<p>wenn ich mich verschwende ohne Maß</p>
<p>wenn ich weine, wenn ich wüte</p>
<p>wenn ich dir gebe, was ich hüte</p>
<p>wenn ich dir zeige, wer ich bin:</p>
<p>nackt</p>
<p>unverschleiert</p>
<p>noch ein Kind</p>
<p>Sag, dass du bleibst.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Schau mir in die Höhle, die sie Auge nennen Schwarzen See Belladonna Und sag mir, dass du magst blindlings nach Kontur zu tasten dass du wagst zu tauchen im klammen, gierigen Sumpf dass du kamst um zu bleiben wenn andere Stühle rücken, verschwitzte Leiber zum Abschied drücken sich verpissen in die Nacht Besieh meine schwieligen Sohlen: vergiss auch die Zehen nicht die Entstellten trag sie in der Hand wenn du willst denn sie sind des Tragens müde und nur schön, wenn sie tanzen und sich selbstvergessen in Leichtigkeit hüllen gleich Quallenfragmenten im Seidenschaum oder mein Herz wenn es anfängt zu fühlen Vergiss meine Beine nicht: lang und vernarbt vom Verschleiß ächzend unter Frühlingswinden zusammenbrechend wurmstichige Balken im Dachstuhl dass man die Unversehrbarkeit suchen muss in einem Labyrinth aus blauem Geäst geblähtem Fleisch Betaste meine Brüste: meine Alabasterhaut Nektar &amp; Schnee Unschuld &amp; Sünde Mit allen sieben Sinnen möcht‘ ich dich schwimmen möcht‘ ich dich saugen möcht‘ ich dich wildern fühlen in meinem brustblühenden Bouquet Und wenn ich arm bin an Adoleszenz wenn ich welke &amp; ergraue wenn ich lache wie gebrochen Glas wenn ich mich verschwende ohne Maß wenn ich weine, wenn ich wüte wenn ich dir gebe, was ich hüte wenn ich dir zeige, wer ich bin: nackt unverschleiert noch ein Kind Sag, dass du bleibst.]]></summary></entry><entry><title type="html">Der Tod des Autors</title><link href="http://localhost:4000/2023/07/19/toddesautors.html" rel="alternate" type="text/html" title="Der Tod des Autors" /><published>2023-07-19T05:45:13+02:00</published><updated>2023-07-19T05:45:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/07/19/toddesautors</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/07/19/toddesautors.html"><![CDATA[<p>Zum Schreiben habe ich Kerzen entzündet und Wein eingeschenkt.
Ein frischer Bogen blaues Papier wartet gespannt in der
Schreibmaschine, wartet nur darauf, von meinen Worten bepinselt zu
werden, während Chopin sanft auf der Platte kratzt. Es ist
Dienstagabend, zum Schreiben habe ich Grenzen gezogen: Ein Abend
in Rausch und Kerzenschein, mal wieder bei sich sein, Absagen
erteilen an alle lieben Ablenkungen. Wie wohltuend es doch ist,
endlich alleine zu sein und dabei doch in Gesellschaft eines
ungeduldigen Blattes und einer Maschine, die nach Berührung lechzt.
Es ist wie Nachhause kommen, obschon mein Herz heimatlos bleibt.
Nur der Wind kennt meinen Namen. Doch ich schreibe ohne Namen,
schreibe unbeständig wie der Wind, schreibe mich frei.</p>

<p>Ich wandle durch eine Heimat ohne Grenzen, in der die Fremde lebt.
Ich streiche durch ein Reich der tausend Bilder: Durch einen
Dschungel smaragdgrüner Vögel, die in knisternden Bauchhöhlen
nisten; durch eine Höhle hinter der Iris: kalt, schwarz und bodenlos.
Da noch kauernd, bald schon fliegend, schwinge ich mich über die
Dächer und Sterne und Seelen empor, bis ich schließlich ganz Musik
werde.</p>

<p>Klickklack Klickklack Bing.</p>

<p>Ich tippe den Takt, der Takt bin ich und ich fließe, ströme und flöße dem Papier Leben, der Maschine meinen Rhythmus ein. Ich stifte Leben, so viel lautes Leben tief in mir, das Leben das bin. Hier bin ich ganz Gott, mit verschwommenem Blick schreibe ich, tippe ich, hämmere ich, bis sich das Ich zersetzt, nur noch Hülle, Kokon ist, aus dem sich die Art, der Stil, das Selbst entpuppt. Bis ich Mensch schließlich ganz zu Rhythmus, ganz zu Wort zerfließe. Mein Fleisch zersetzt sich, löst sich vom Knochen, bis ich nur noch Hülle bin, die das Selbst nicht zu halten vermag, so impulsiv drängt die Intuition in die Poren des Papiers, so frei strömt ein Wille in die Macht meiner Wörter.</p>

<p>Beinahe ist mir, als ob die Wörter sich selber finden. Als seien sie Vertraute aus früheren Leben, die sich erinnern, zwischen welchen Partnern es ihnen besonders behagt. Ich höre ihnen zu, bin geduldig und biegsam, biete ihnen Leerzeichen zum neu verlieben. Ich bin nichts außer Medium durch das die Magie der Emotionen, der Zauber eines entzündeten Herzens hindurchströmt. Der Tod des Autors? Er ist real und ich suizidiere mich Takt um Takt, Taste um Taste, Klickklack Klickklack Bling.</p>

<p>Bis mein Herz explodiert und die Nacht mich verschluckt.</p>
<p>Klickklack Klickklack bling.</p>

<p>Placeholder text by <a href="http://spaceipsum.com/">Space Ipsum</a>. Photographs by <a href="https://unsplash.com/">Unsplash</a>.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Zum Schreiben habe ich Kerzen entzündet und Wein eingeschenkt. Ein frischer Bogen blaues Papier wartet gespannt in der Schreibmaschine, wartet nur darauf, von meinen Worten bepinselt zu werden, während Chopin sanft auf der Platte kratzt. Es ist Dienstagabend, zum Schreiben habe ich Grenzen gezogen: Ein Abend in Rausch und Kerzenschein, mal wieder bei sich sein, Absagen erteilen an alle lieben Ablenkungen. Wie wohltuend es doch ist, endlich alleine zu sein und dabei doch in Gesellschaft eines ungeduldigen Blattes und einer Maschine, die nach Berührung lechzt. Es ist wie Nachhause kommen, obschon mein Herz heimatlos bleibt. Nur der Wind kennt meinen Namen. Doch ich schreibe ohne Namen, schreibe unbeständig wie der Wind, schreibe mich frei.]]></summary></entry><entry><title type="html">Brautnacht</title><link href="http://localhost:4000/2023/07/02/brautnacht.html" rel="alternate" type="text/html" title="Brautnacht" /><published>2023-07-02T17:04:53+02:00</published><updated>2023-07-02T17:04:53+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/07/02/brautnacht</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/07/02/brautnacht.html"><![CDATA[<p>Die Nacht war kalt und sternelos. Der Regen prasselte nunmehr seit Wochen, unaufhörlich
auf die windschiefen Zeltdächer. Doch in einigen Baracken brannte noch Licht. Leise, fast
gespenstisch zuckten die Schatten an der dünnen Planenwand. Sie allein boten genügend
Grund für Alpträume, doch Spreza konnte ohnehin nicht schlafen. Es war weit nach
Mitternacht und doch konnte man in der Ferne noch vereinzelt Schüsse hören. In den
Wipfeln Tushilës jaulte der Wind. Es klang beinahe als würde der Wald weinen. Doch es
konnte genauso gut eine von den 2500 Seelen sein, die hier inmitten des verregneten
Februars 1996 Zuflucht gefunden hatten.
Spreza hätte gerne gesagt: „Ab jetzt kann es nur noch besser werden“, denn der Name den
sie trug, bedeutete Hoffnung. Aber sie konnte sich nicht selbst belügen, all der Schrecken der
letzten Monate, saß wie ein trüber Schatten hinter ihrer Netzhaut, durchkämmte ihre
Träume, zerbiss den Alltag, lehrte sie, dass es immer schlimmer werden konnte, dass nichts
unberechenbarer, dass nichts verlässlicher war, als das Blut, dass der Boden verlangte.</p>

<p>Sie würden nicht aufgeben, bis der letzte Mann vernichtet, die letzte Frau vergewaltigt, der
letzte Hektar Kosovo ihrer war. Die Serben waren eine Seuche, die über ihr Land gekommen
war. Eine Seuche, die vor nichts Halt machte, die ganze Landstriche überfiel und nichts
zurückließ, außer verbrannter Erde, unmenschliches Entsetzen, verödete Zweige im
Familienstammbaum.
Heute hatten sie Loriks Mutter begraben. Die Strapazen der Flucht, die Angst, die
unauslöschlichen Bilder, alles war zu viel gewesen. Spreza zwang sich an etwas anderes zu
denken. Dort wo Loriks Mutter lag, dort unter der großen, bauchigen Fichte, dort würden sie
morgen heiraten. Es war seine Idee gewesen, hier ihre Liebe zu feiern. So konnte seine
Mutter, wenn auch nicht lebendig, doch noch miterleben, wie ihr jüngster Sohn ein
Ehemann wurde. Hier, mit dem Tod zu ihren Füßen, den brennenden Dörfern vor den
Augen, den Schatten der Angst heißatmend im Nacken wissend, hier wollten sie heiraten,
denn in ihnen lebte die Liebe. Sie wollten sie feiern, sie sollten sie feiern, das Wunder des
Lebens im Auge des Kriegs.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Die Nacht war kalt und sternelos. Der Regen prasselte nunmehr seit Wochen, unaufhörlich auf die windschiefen Zeltdächer. Doch in einigen Baracken brannte noch Licht. Leise, fast gespenstisch zuckten die Schatten an der dünnen Planenwand. Sie allein boten genügend Grund für Alpträume, doch Spreza konnte ohnehin nicht schlafen. Es war weit nach Mitternacht und doch konnte man in der Ferne noch vereinzelt Schüsse hören. In den Wipfeln Tushilës jaulte der Wind. Es klang beinahe als würde der Wald weinen. Doch es konnte genauso gut eine von den 2500 Seelen sein, die hier inmitten des verregneten Februars 1996 Zuflucht gefunden hatten. Spreza hätte gerne gesagt: „Ab jetzt kann es nur noch besser werden“, denn der Name den sie trug, bedeutete Hoffnung. Aber sie konnte sich nicht selbst belügen, all der Schrecken der letzten Monate, saß wie ein trüber Schatten hinter ihrer Netzhaut, durchkämmte ihre Träume, zerbiss den Alltag, lehrte sie, dass es immer schlimmer werden konnte, dass nichts unberechenbarer, dass nichts verlässlicher war, als das Blut, dass der Boden verlangte.]]></summary></entry><entry><title type="html">Unterm Birnenbaum</title><link href="http://localhost:4000/2020/01/30/uterm-birnenbaum.html" rel="alternate" type="text/html" title="Unterm Birnenbaum" /><published>2020-01-30T04:45:13+01:00</published><updated>2020-01-30T04:45:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/01/30/uterm-birnenbaum</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/01/30/uterm-birnenbaum.html"><![CDATA[<p>Der Mond glotzte und schwieg. Er verbarg sein fahles Gesicht hinter fliehenden Wolkenbildern, nur um von Zeit zu Zeit schüchtern hervor zu spähen und die gekachelten Dächer mit seinem Blick zu versilbern. Womöglich wollte er sie trösten, die ganzen schlaflosen Seelen, die noch immer verzweifelt Schafe zählten. Oder aber er wollte den Menschen beistehen, die sich trauten dem Sturm zu trotzen, der wütend an Wurzeln, Türen und Rollläden riss.</p>

<p>Obwohl der Mond über den Grund seines Kommens schwieg, war ihm Anaïs seiner Gesellschaft dankbar. Er war still, stumm und stetig. In ihrer einsamsten Stunde ließ er sie nicht allein. Der Mond hielt mit ihr gemeinsam Totenwache, harrte mit Anaïs zu Füßen des frisch gepflanzten Birnenbaumes. Beide umklammerten sie den Stamm, entzogen ihn so der zerstörerischen Willkür des Windes.</p>

<p>Unter dem Birnenbaum lag ihr totes Kind. Es war nicht größer als ein Blutfleck in einer Windel. Aber es war ihr Kind. Sie hatten es ihr heute weggemacht.</p>

<p>Mit einem Jaulen fegte der Wind über die dunkle Gartenwiese. Anaïs verstärkte ihren Griff und schloss die Augen. Gleich dem Wind, hämmerte und pochte, wütete und nagte es auch hinter ihrer Stirn: <em>Du hast dein Kind getötet. Du hast es zugelassen.</em> Nur zwei Sätze, die wie Zahnräder ineinandergriffen, sich beständig wiederholten, die über ihr Gewissen pflügten und nichts als Brachland zurückließen. Die Worte, die das Ausmaß ihres Ekels hätten beschreiben können, wurden noch nicht erfunden.</p>

<p>Inmitten des dunklen Nichts hinter ihren Lidern, begann sich allmählich ein rasender Feuerkreisel abzuzeichnen. Schneller, immer schneller drehte er sich, bis er nur noch als leuchtender Punkt wahrzunehmen war, der sich in das schwarze Fließ der Nacht hineinfraß, wie ein tödlicher, sich rasch ausbreitender Tumor. Sie wollte wegrennen, wegsehen, einfach nur weit, weit weg und woanders, jemand anders sein. Aber egal ob sie die Augen schloss oder öffnete, immer war es bloß dieselbe Dunkelheit, die sie umfing. Eine Dunkelheit auf Zeit, die nur darauf wartete den glühenden Feuerkreis zu gebären, der ihr Ende verheißen sollte.</p>

<p>Da begriff Anaïs: Sie musste hinsehen. Lang genug hatte sie vermieden der Schuld ins Gesicht zu blicken, hatte sie gescheut das Loch in ihrer Brust auszuloten.</p>

<p>Aber das war nun vorbei. Anaïs schaute die Schuld. Und je länger sie schaute desto schneller drehte sich der Kreisel, wurde zum Punkt, dehnte sich aus und wurde zum All, Heimatstätte verdrängter Bilderwelten. Die letzten 4 Wochen ihres Lebens in Zeitraffer und Breitbildformat:</p>

<p><em>Vermuten. Verdrängen. Es endlich wagen, mit einem Stäbchen zwischen den Beinen und einem Gebet auf den Lippen. Sie hätte sich den Atem sparen können. Das Loch, dass sich in ihrer Brust auftut ist bodenlos. Es wäre leichter zu ertragen, wäre da nicht dieses eine verdammte Quant Hoffnung. Nicht ich. Nicht ich. Nicht ich. Bloß nicht ich. Aber der Arzttermin besiegelt die Hiobsbotschaft. Wie in Trance folgen etliche Beratungsgespräche, Formularfallen, die Vergabe des OP-Termins.</em></p>

<p><em>Wochen des Weinens und Wanderns. Fluchen und Beten liegen so nah beieinander. Gott verdammt… Die Maisfelder hinter ihrem Elternhaus kämpfen in der sengenden Augustsonne ebenfalls mit dem Tod – Anaïs weiß auch nicht, warum sie sie anschreit…</em></p>

<p><em>Wenn sie die Bahnschienen überquert, hält Anaïs Ausschau: Links, rechts, links, rechts und nochmal links. Dann legt sie die Hände auf ihren Bauch und geht los. Weshalb sie das tut, weiß sie selber nicht.</em></p>

<p><em>Nebenbei Fahrstunden, Lernen für die Nachprüfungen, weiterkämpfen für die Zukunft, obwohl sie vergessen hat, wozu.</em></p>

<p><em>Der Tag x rückt immer näher. Aber sie hält durch, hält ihre Termine ein, hält den Atem an, bis eine Schwester sie in den OP-Saal rollt und fragt, ob sie es sich nicht noch einmal überlegen wolle. In ihr stirbt etwas, zäh und in Zeitlupe. Es ist ihr Herz.</em></p>

<p><em>Dann gleißendes Licht, Menschen in Grün, Vollnarkose, es wird schwarz vor Anaïs’ Augen, während sie in einem bilderlosen Schlaf versinkt.</em></p>

<p><em>Als sie wieder aufwacht fühlt sie sich seltsam leicht. Sie streicht über ihren Bauch, er fühlt sich an wie immer. Und doch spürt sie, das etwas fehlt. Etwas Ureigenes, etwas tief Geliebtes, eine Blüte, die in ihrer Bauchhöhle zarte Wurzeln schlug, wurde ihr entrissen. Sie ist weg: Die Unschuld,</em> <em>die Zukunft, ihr Kind ist tot.</em> <em>„Vielleicht”, denkt Anaïs, „wäre es besser, wenn ich gar nicht erst geboren wäre.”. Dann schläft sie ein.</em></p>

<p>Anaïs’ Atem ging flach und schnell. Es hatte zu regnen begonnen, doch sie spürte nichts. Mechanisch umklammerte sie den Stamm des frisch gepflanzten Birnenbaumes. Über ihren Kopf: das schwarze Nichts. Zu ihren Füßen: ihr totes Kind.</p>

<p>Mit unergründbarer Gewissheit ahnte sie, dass es ein Mädchen geworden wäre. Zerbrechlich und schön wäre sie geworden, Astrid hätte sie geheißen, die göttlich Schöne, der kleine Stern. Vielleicht hätte Astrid ihre Augen bekommen oder die des Vaters,blau und eisig, wie die Wogen des Ozeans.</p>

<p>Sie hatten sich lange nicht mehr gesehen. Er war gegen ihre Entscheidung gewesen, das Kind abzutreiben. Und obwohl es die schwierigste Entscheidung ihres Lebens gewesen war, spürte Anaïs, dass sie richtig gehandelt hatte. Denn er war kein guter Mensch, obwohl sie das immer hatte glauben wollen.</p>

<p>Jetzt, wo sie vor der Entscheidung stand, Mutter zu werden, begann sie zu sehen, wer er wirklich war: Ein elender Betrüger, Lügner, Verbrecher. Er hatte all seine Freunde, Bekannte, sogar seine eigene Familie beklaut - auch ihr schuldete er über siebentausend Euro. Kein Wort aus seinem Mund besaß einen Wert. Zu oft hatte er ihr Lügenmärchen aus seiner Vergangenheit oder nahen Gegenwart erzählt, als dass sie ihm noch irgendetwas glauben konnte. So hatte er innerhalb von ein paar Monaten, seinen Vater beerdigen müssen, einen Literaturpreis in Venedig gewonnen und den Krebs bekämpft. Was war sie nur für ein blinder Idiot gewesen!</p>

<p>Scheiße Mann, sie war 20 Jahre alt und lebte das Leben eines Kindes! Alle Verantwortung hatte sie dem Schicksal übertragen. Sie hatte ihr Herz jemanden geschenkt, der es nicht verdient hatte, hatte so wenig Achtung vor sich selbst und ihrem eigenen Leben gehabt, dass sie ihren Selbsthass nun mit dem Leben ihres Kindes bezahlte.</p>

<p>Der kühle Regen auf ihren Wangen vermischte sich mit ihren Tränen. Kälte und Hitze, Wasser und Salz, Hass und Liebe wurden eins. Und so plötzlich wie er gekommen war, erstarb der Feuerkreisel mit einem letzten Gleißen. Anaïs hatte verstanden.</p>

<p>Mit ihrem linken Arm hakte sie den Stamm des Birnenbaumes ein, dann faltete sie ihre Hände vor der Brust. Nie zuvor war es in ihrem Inneren so still, war ihr Geist so klar gewesen. Ihr Blick wanderte gen Mond. Milchige Wolkenschwaden hatten ihn verschluckt, aber das tat nichts zur Sache: Irgendwo dort oben wartete und wachte er über die Nacht. Auch wenn sie ihn gerade nicht sehen konnte, war er da und würde immer da sein. Genauso, wie ihr kleiner Stern ruhte er am Firmament, trotzte den Zeiten, spendete er den Suchenden Licht, wo ringsum nunmehr Schatten regierten.</p>

<p>Ihre Augen dem unbestimmten Grau des Himmels zugewandt, schwor sich Anaïs, fortan ein besserer Mensch zu werden, ein Vorbild, eine Mutter, ein Mensch, der sein Leben, der Liebe verschrieb. Sie musste bei sich selbst beginnen und nie mehr blind Worten vertrauen. Sie wollte Menschen nach ihren Taten richten und zu ihren Überzeugungen stehen und mit ihnen fallen.</p>

<p>Sie wusste nun, dass sie Astrid lieben, aber nicht für sie sorgen hätte können. Ihr Kind wäre in die Unsicherheit eines chaotischen Lebens hineingeboren wurden, mitsamt all den Sorgen, Ängsten und Problemen, die sie selber noch nicht zu lösen wusste. Sie hatte das getan, was richtig war. Der ganze Hass in ihr, der sich gegen sie selbst richtete, löste sich auf, wurde zum Schmerz, stach ihr in die Seiten, raubte ihr den Atem. Sie hatte aufgegeben, den Schmerz zu verdrängen, war müde geworden, ihn zu bekämpfen. Sie wollte ihn fühlen, vollständig in ihm aufgehen denn in ihm lag die Chance zur Tilgung:</p>

<p>Wenn es ihr gelingen würde, sich selbst mit Liebe und Mitgefühl zu begegnen, könnte sie die Mutter werden, die ihr Kind verdient hatte. Anaïs spürte: So wie sie ihr Ungeborenes beschützte, wollte sie sich künftig selbst beschützen - die ganze Nacht, den ganzen Tag, wider Sturm, Streit und Ungewissheit, würde sie harren und Beistand spenden. Anaïs würde sich selbst die Mutter werden, die sie in ihrer Eigenen vergeblich gesucht hatte. Da löste Anaïs ihre gefalteten Hände und schenkte sich eine innige Umarmung.</p>

<p>Und so, wie da in ihrem Inneren, die Stille einkehrte, legte sich auch im Garten ihres Elternhauses, der aufgebrachte, nie enden wollende Sturm.</p>

<p>Als der Mond einige Stunden später, hinter den Wolken hervorlugte, konnte er eine junge Frau lächeln sehen. In ihrer Hand hielt sie einen Brief:</p>

<p><em>Eines Tages, werden wir uns wieder sehen. Einige Monde später, wenn ich weiß, wie ich für uns sorgen kann und aus dem Ast ein Stamm geworden ist, an dem stolz die ersten Birnen reifen.</em></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Der Mond glotzte und schwieg. Er verbarg sein fahles Gesicht hinter fliehenden Wolkenbildern, nur um von Zeit zu Zeit schüchtern hervor zu spähen und die gekachelten Dächer mit seinem Blick zu versilbern. Womöglich wollte er sie trösten, die ganzen schlaflosen Seelen, die noch immer verzweifelt Schafe zählten. Oder aber er wollte den Menschen beistehen, die sich trauten dem Sturm zu trotzen, der wütend an Wurzeln, Türen und Rollläden riss.]]></summary></entry></feed>